---
title: Сложная установка Cisco PacketTracer 6.0.1 в Debian Wheezy (stable)
date: 2015-03-07 10:46:03
tags:
- linux
- debian
- cisco
- packettracer
categories:
- Linux
---
По долгу учёбы в ВУЗе мне нужно было найти способ поставить себе замечательную програмульку-симулятор построения сетей PacketTracer. Однако если установка на мой ноутбук с Mint'ом проблематичной не была, то на моём домашнем компе с Debian'ом всё оказалось не так радужно.

Честно говоря, этого и следовало ожидать, ведь ветка Дебиана — стабильная и пакеты там далеко не первой свежести. Мне не хочется устанавливать такие несложные программы как эта таким изощрённым способом, который показан ниже. Но тут уж ничего не поделаешь, ведь когда я ставил на домашний комп Xubuntu — там раз-через раз сбивалось разрешение экрана из 1440×900 в совсем никуда, картинка была ужастной и так жить было нельзя.

У меня был некоторый опыт общения с Федорой, решил поставить её. Но, загрузившись с Live-образа, куда-то падала сеть и все попытки её поднять успехом не обвенчались. Оставался только план «С» — Debian, с которым я раньше тоже общался. Да, я конечно мог поставить сразу Testing-версию и не париться ни по какому вопросу, но дело в том, что Testing'и выпускаются еженедельно в виде «срезов», которые без LiveCD/DVD, а устанавливать я научился только Debian Stable, тем более что именно в нём разрешение экрана подсосалось какое надо сразу.

Ну и вот, имею дело с чем приходится. Для начала установки требуется сохранить себе установщик:

[https://drive.google.com/file/d/0B-5kZl7ixcSKUFE5d1BreXJuSk0](https://drive.google.com/file/d/0B-5kZl7ixcSKUFE5d1BreXJuSk0).

Далее, зайдём под _root_ и поставим несколько необходимых библиотек:

```
sudo aptitude install ia32-libs-i386 ia32-libs-gtk-i386 libqt4-qt3support libqtwebkit4 libqtscript4-core libqtscript4-gui libqtscript4-webkit
```

Теперь надо подключить _unstable_ (_sid_)-ветку Дебиана и оттуда выкачать свежие библиотеки для _glibc_, на которые верно ругается PacketTracer, что они до безобразия старые. А для этого надо добавить строчку в файл источников ПО:

```
sudo sh -c 'echo "deb http://ftp.debian.org/debian sid main" >> /etc/apt/sources.list'
```
... установить свежие библиотеки (в процессе установки вылезет окно с _“Yes”_ и _“No”_ — нажимайте _“Yes”_):

```
sudo aptitude update && sudo aptitude -t sid install libc6 libc6-dev libc6-dbg
```

... и удалить добавленную строку из списка репозиториев, чтобы разные версии пакетов между собой не конфликтовали. Для этого просто откройте любым редактором файл `/etc/apt/sources.list` и удалите последнюю строчку, не забыв после сделать:

```
aptitude update
```

А потом _exit_, чтобы из-под _root_'а выйти.

------------------------

Теперь можно запустить установщик из папки куда вы его сохранили (он очень простой, думаю, вы сами в нём разберётесь):

```
./cp_6_1.bin
```

Если всё прошло удачно, то вы увидите примерно следующие окошки:

![](/img/for_posts/cisco1.png)

![](/img/for_posts/cisco2.png)

Слава богу, что получилось хоть как-то поставить полезную для меня программулю. Очень её вам советую, она понятная и удобная!